公屋居民白表抽居屋 房委會研揀樓次序排最尾

公屋居民白表抽居屋 房委會研揀樓次序排最尾

近年有一定比例的白表居屋買家，報稱居於公屋，但因為並非戶主，因此房委會不能回收其公屋單位；房委會正研究修訂揀樓次序，押後該批中籤者的揀樓資格，擬位列於家庭及單身申請的最後，然而，資助房屋小組主席黃遠輝認為做法複雜，執行上未必可行。

據了解，今期52折居屋的成功申請家庭將於本月28日起開始揀樓，房委會料於本周四起，於網上及樂富居屋銷售中心，派發售樓說明書及價單。按現行制度，受公屋清拆計劃影響的家庭，可獲絕對優先揀樓資格；之後輪到家庭申請，當中再細分3類，參與「家有長者計劃」的核心家庭可優先選樓，之後到其他核心家庭，接着是非核心家庭，最後為單身申請。

近年成功上車的居屋買家當中，介乎8%至23%的白表申請者報稱居於公屋（見表），但由於他們並非公屋戶主，房委會不會收回他們的公屋單位。據了解，為了讓緊張的房屋資源具效率運用，房委會正研究修訂居屋揀樓次序，以白表申請居屋的公屋居民一旦中籤，選樓資格或會被押後，建議此等申請者的揀樓次序，位列於家庭及單身組別的最後，即是所有申請的最後，意味他們能買到較大單位的機會，將大幅減少。

公屋居民以白表抽中居屋數字

年份 推售規模 以白表抽中居屋的公屋居民（佔白表買家比例）
2017 3屋苑共2,120伙 228戶（18%）
2016 2屋苑共2,657伙 422戶（23%）
2014 5屋苑共2,160伙 84戶（8%）
資料來源︰房委會

消息：扼殺公屋戶上流機會 難取支持

消息人士認為，不少公屋居民計劃分戶，是為了紓緩家居擠迫情況，以及減少同住爭拗等，抽居屋是他們解決家庭問題的願景之一，若限制白表公屋居民的揀樓次序，或令他們感到近乎絕望，扼殺其出路，認為房委會未必有需要作出改動，也相信該建議難獲多數資助房屋小組委員支持。

而黃遠輝也認為，可行性低，他相信受影響組群以公屋長大的新一代為主，現有制度是鼓勵他們的經濟條件改善後，可自行置業解決居住問題，不過他舉例稱，一旦有夫婦以家庭形式申請居屋，一人住公屋，另一人住其他物業，則難界定其揀樓資格，實行起來會較複雜。

先除戶籍再抽你都冇符

dllm啊
做撚左公屋仔廿幾年，置業唯一出路都要抹殺埋，係咪要逼人一世同老豆老母住啊，唔撚駛結婚啊?最撚好你班香港人冇地方住，唔撚生仔，一車車運哂啲蝗落黎，換血

咩你仲覺得政府係想本地人安居

屌你老母cut撚左每日150個先同我講其他政策啦

啫係迫班公屋仔出去租劏房抽白表？
咁玩法有咩意義

大陸人永遠唔會過
大陸人常見工種大把方法隱瞞INCOME

所以我成日覺得本土派KOL仲扮政策分析都ON9
政府明全方位玩死香港人,仲係度扮軍師講政策建議

香港絕大把高官係劏房大業主

首先比假希望你班友抽脫市價樓
跟住就人工高DQ,有公屋住緊DQ

我一撚早講左N次林鄭點玩野DQ 2萬本地家庭排公屋資格

香港賤種中產扮盲,抵撚死

依家機會都好低

仲調低 入表果200 都可以慳返

公屋非戶主憑咩優先過其他人揀樓？
屋企冇物業要租屋住既仲慘過你班公屋仔啦
食左廿幾年社會資源仲好意思同人鬥慘

又殭屍acc

房委會次次辣招都只會郁香港人攪唔死大陸人
仲要次次一堆殭屍acc做野

去到今時今日重要問呢個問題??!!

想問2019幾時要交表？

係咪要一世同老母住先開心？

你老母就殭屍
冇開過post就殭屍
咁你出去慢慢逐個post逐個回覆起底起飽佢囉

你d仆街大陸狗全家仆街死la

你連支那都唔敢講好意思玩屈毛？
支那人全族死清光
滿意未？
死傻鳩

收錢做5毛狗就預比人屌全家
唔想撈咪死撚左去

原來公屋仔冇支那人？
定非公屋仔既香港人就係支那人？
唔明屈毛個logic喺邊
你唔知有d香港人係一世冇持有過物業去抽居屋？
點解公屋住戶係高貴過依d人？

啱呀
屈錯人係殭屍落唔到台
你真係好柒

唔覺得點解得公屋仔要排最後, 如果真係要搞, 咁以下人士要分返類
私樓仔 (老豆業主) 最後
公屋仔 (老豆戶主) 尾二
有錢租租 第二( 呢班人條件會唔會好過上面兩項呢?)
劏房租租 第一

係咪要細分到咁

痴撚線

鬼唔知咩
我質疑點解公屋居民（非住戶）會優先過老豆老母冇物業既人姐
咁都五毛

非戶主先啱

公屋大左唔洗獨立咩

同分開父母住機會都抹殺

慘過狗

又話唔夠公屋 條龍越黎越長
咁公屋居民應該優先排頭位呀嘛
咁先流動得快架嘛
居屋個原意唔係咁咩？

要流轉快應該用綠表抽
抽到就成家搬出去
用白表抽係因為d人想自己搬出去 留翻公屋比兩老

唔開post=五毛

咁樣本身同老豆老母住個班仲撚慘

仔女本身唔係戶主，你搣走個名
分分鐘影響埋自己老豆老母要搬細d單位

搣走左最大問題係無得再加番落去

今次真係痴撚線，全方位迫死香港人

自己眼見居屋都勁多滿口鄉音嘅大陸西。

又有超齡子女大陸狗去東莞取隻北姑落黎﹐
生兩件弱智蝗。
隻超齡子女嘅大陸狗日日唔撚洗翻工哩係間屋拉凳。

呢班賤種未住夠7年都唔撚知點解會上倒居屋。

人少霸住大單位，同蝗蟲有乜分別?

又係d魚旦論，如果你自己住細單位又要人陪你?

況且你知唔知3人係住緊咩公屋單位
2人又住咩單位

其實嚴格規定住屋大細同人數比例，可以空一半現有單位出黎俾排緊隊班人！

咁住私樓個班又點呢?
大把人屋企有錢, 叫d仔女抽居屋

公屋又無得直接傳比仔女
咁做即係叫人焗住永遠同父母一齊住

而家唔係講緊揀樓次序咩,點解上面好似討論緊抽唔抽中
定係我誤解左乜野

樓上條蝗蟲連魚蛋論都搬埋出來

屌你啦，生人霸死地

食緊政府資助仲要求多多

真係想上流就綠表
明明想食哂公屋同居屋仲禁多藉口

(好似係) 戶主係長者的話，就算非戶主住戶除名，房署都都唔可以郁個戶主

利申: 唔同意除名抽居屋要用白表，理應要比佢地用綠表抽，但抽中就要郁佢地屋企人調遷往相應人數的單位 unless 家有長者

2人單位 同3人單位一樣咁大喎

班5毛賤狗係想陰9香港人
識人做老房都知任何形式的打擊濫用都係專郁香港人
最後間屋派比大陸人多

當你老豆得一間屋,最後咪另外兩個變賤民

你的所謂高招完全郁唔到單程證
咪同林鄭陰招dq香港人比大陸人上樓一樣